[回顧] 其實2015開始 唔洗《十年》就已經...

1. 浮瓜
浮瓜講嘅唔係國安法咁簡單，係講緊政府點樣利用一啲事，出賣香港人嘅利益。故事入面係政府利用行刺一事立國安法。而今日，政府利用台灣殺人案一事欲立送中惡例。

2.冬蟬
冬蟬表面上係講文物保育，其實同時都暗地裏表達文化嘅存承，香港嘅文化逐漸被大陸文化侵害，由喜茶到海底撈，由手機遊戲到抖音。相反，本土嘅野，中小學生又識唔識欣賞呢。

3.方言
最為明顯就係呢個，普教中已經暗地裏係中小學實行緊，相信唔洗幾耐就會得返識蝗語嘅小朋友。

4.自焚者
一個人透過自焚黎表達自己意見，到底咩社會先會發生，就係當政府一直漠視民意，市民有意見卻言不得，先會採用嘅最後手段。今日，好不幸有一位烈士以死相諫，政府仲會唔會冷血以待？

5.本地蛋
本地一字被人視作禁忌，故事反映言論自由被一步步收窄，由劉進圖到銅鑼灣書店，媒體自我審查甚至直接親中，例子比比皆是。

總結：
《十年》嘅情節已經一一呈現，可惜嘅係，呢本預言書似乎來得比導演預期快。

我
心痛如絞 淚流似泉

香港人加油

推

有冇巴打睇過十年

「這十年來，我們學得最多的，是陰謀論，而我們失去最多的，是信任。」

其實十年唔算預言，係現在進行式，一直發生緊

真係逐漸發生

真係會有人為發聲而死

自從69之後
我發覺好多(真)香港人都唔係咁自私
612最明顯

成日話鬼鬼鬼
又互相猜忌

「不要看行不行，要看對不對」

出埋烈士嘅一分力，做對的事，今次唔好再縮，香港人要一齊贏

推到政府肯聽人講野

殖民侵略

仆街 仲喊緊

仆街政府

睇返十年
我真係好驚香港完全變哂

有冇巴打呀

咁樣講完又remind 返

十年真係描述個社會描得好經典呀

我忍唔住呀 d眼淚

這十幾年來，我們學得最多的，是陰謀論；而失去最多的，是信任。

十幾年前 佢地黎香港要學廣東話架

賣蛋唔犯法 但係本地呢兩個字就唔得

自焚者中到應一應

中晒。。